[自煮有圖] 紅酒燴雞 (內無精液太陽蛋)

(好啦我唔再講大渣哥隻神級透明精液太陽蛋了)

呢排食得中菜多自己煮下西餐, 整個好簡單但出面好少見到嘅Coq au vin

材料

雞
紅羅白
菇
洋蔥
紅酒
白蘭地
雞 /牛湯

煎雞 >慢炒配菜> brandy (deglaze) >放返D雞 >落Wine >滾起一陣落 stock >入焗爐slow roast 45分鐘

由於時間關係已經煮好
食得

入曬味勁Juicy
送飯一流或者配薯蓉

完

屌 睇到我好餓

屌你個名攪到我想唱K

我要精液蛋

點解個標題係都要太陽蛋

Gogogo

大渣哥茶記
九龍灣常悅道21號

Template 黎

啲雞點先會入味啲？

如果買 frozen 要解凍夠
如果中式煮法最好有酒醃過夜

呢個煮法慢慢燴都好入味
如果無焗爐可以慢火

可能係我個base唔夠味

沙門氏菌指數幾多？

百幾度煮成粒鐘我估 0/10
又輸

你用咩 stock?
我鐘意用牛湯

雞湯
下次我試下用焗爐先
想問下你啲雞落鹽醃幾耐？

想食

如果你選擇只用鹽唔使幾耐
下次我會試下用傳統方法紅酒同herbs 浸幾個鐘先

又紅酒又白蘭地⋯⋯
淨係用紅酒得唔得

對然得
白蘭地好少架咋, 係做 deglaze, 無嘅你落wine deglaze 都得
紅酒就預半支到

最後打返隻精液蛋係上面

因為真係冇精液太陽蛋

應該可以拎米豬Lin

冇太陽強

Sor

召喚多屎哥
龍門直線抽擊人渣哥（渣狗）

#547 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我決定去龍門試下太陽蛋